N 3
Kohto korra pärrast ollid Kuie walla kohtuse Kuie walla koolimajase kokku tulnud. 
Kohtuwannem Kustas sippelken 
Kohtukõrwamees Jaan Lepberg 
Kohtukõrwamees Kustas Krusel 
Astus ette mõisa aidamees Jurri Ering ja kaebas, et Jakob Tammel ja Willem Waldam on mõisa 4 jutta leikanud. Ja siis astus ette Jakob Tammel ja Willem Waldam ja tunnistasid, et nemmad on neid piitsade ja uksleikanud. Ja aidamees ütleb, et temma neid piitsasi ei olle näinud, siis mõistsid kohtumehhed iggas jutta peale 25 koppik trahwi.
Kohtuwannem Kustas Sippelken (XXX)
Kohtukõrwamees Jaan Lepberg (XXX)
Kohtukõrwamees Kustas Krusel (XXX)
Kirjutaja M. Weismann.
maksid trahwi
